Не пышный памятники сокроет милый прах!
Во цвете лет прекрасная увяла…
Пусть роза — первая весною на лугах —
На гробе разцветет! — И ты так разцветала!
Пусть дремлет кипарис печальный в сих местах!
И часто, часто здесь, в безмолвии ночном,
Тоска угрюмая возобнови прощание!
Здесь одинаково ласкает сладким сном
Воспоминание! и мертвое молчанье
Лишь шорохом шагов тревожится кругом.
«Оплакивать ли нам — покинувших сей мир?
«Безжалостная смерть смягчится ли слезами?»
— Отрада грустная! кто стал душою сир,
Кто все здесь потерял! — Утешится-ль мечтами?
И ты, спокойствие внушить стараясь мне,
Ты сам тоскуешь, друг, льешь слезы в тишине! —
